{
    "question": "Apa dampak sebaran penduduk yg tdk merata terhadap berbagai aspek kehidupan dalam aspek sosial",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "bisa mengakibatkan kebanjiran di wilayah perkotaan",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "dalam aspek sosial persebaran penduduk yang tidak merata menyebabkan :<br>-kepadtan sosial<br>-pengaruh lingkungan yang rentan dengan pergaulan yang kurang baik<br>-kesenjangan sosial karna penduduk yng terlalu banyak",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "usaha-penangkapan-ikan-di-lautbaik-secara-traditional-maupun-mod-580",
            "question": "Usaha penangkapan ikan di laut,baik secara traditional maupun modern disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pemancing ber enggrang \u00a0memancing dengan jaring dan menggunakan kait ikan<br>jaman dulu kait ikan terbuat dari tulang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau tidak salah,  aktivitas perikanan\nSemoga jawaban saya benar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-suku-ter-asing-di-indonesia-melihat-dari-sosial-ekonomi-dan-514",
            "question": "10 suku ter asing di Indonesia melihat dari Sosial, Ekonomi, dan Budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. suku kajang,\u00a0kab.bulukumba, sulawesi selatan<br>2.Suku polahi, gorontalo<br>3.suku saki, kab.siak, pekanbaru<br>4.suku laut, kepulauan riau<br>5.suku kanekes,kab.lebaj, banten<br>6. suku dani,pegunungan tengah, papua<br>7. suku korowali, papua",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Suku Polahi (gorontalo) : Nomaden<br>2. suku sakai (kab.siak, pekanbaru) : berpindah-pindah di hutan<br>3. suku kajang (kab.balukumba, sulawesi selatan) : pakaian serba hitam<br>4. suku laut (kepulauan riau) : bermukim di pulau-pulau dan muara sungai<br>5. suku kanekes (kab.lebak, banten) : menerapkan isolasi dari dunia luar<br>6. suku dani (pegunungan tengah, papua) : memiliki ciri khas berbeda<br>7. suku korowai (papua) : tidak peduli kepada orang kecuali kelompok mereka<br>8. suku togutil (halmahera) : hidup di hutan secara nomaden<br>9. suku bauzi/baudi (papua) : berpindah meggunakan perahu<br>10. suku anak dalam (jambi) : menganut animisme\u00a0dan dewa<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "identifikasikan-ciri-ciri-masyarakat-desa-dan-sebutkan-permasalah-149",
            "question": "identifikasikan ciri ciri masyarakat desa dan sebutkan permasalahan permasalahan yang muncul di perdesaan begitu juga sebaliknya\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidup homogen<br>rasa kegotongroyongan tinggi<br>bersifat irrasional <br>permasalahan <br>IPTEK yang rendah sehingga menimbulkan kesusahan<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-alasan-manila-menjadi-ibukota-negara-filipina-387",
            "question": "Apa alasan manila menjadi ibukota negara Filipina ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena manila adalah daerah termaju dan terpadat di filiphina. dan juga,manila adalah salah satu daerah metropolitan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-cara-mengatasi-rendahnya-pendidikan-penduduk-indonesia-menuru-496",
            "question": "1.\u00a0Cara mengatasi rendahnya pendidikan penduduk Indonesia menurut aspek Ekonomi dan Sosial Budaya ??    2. Apa penyebab rendahnya pendidikan penduduk menurut aspek Sosial Budaya ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. cara mengatasi melalui aspek ekonomi:<br>- gampangnya meminjam modal pada bank.<br>- melatih khusus sesuai jurusan pekerjaan contohnya SMK<br>melalui asek sosial budaya:<br>- mempromosikan budaya<br>- mengajarkan dan melatih budaya tentang cara membuat dsb<br><br>2. malas mengetahui dan belajar budaya.<br>kurang mengenal budaya daerah atau nasional<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-pada-aspek-geografis-394",
            "question": "Apa penyebab rendahnya tingkat pendidikan pada aspek geografis ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tidak adanya sekolah-sekolah di daerah terpencil<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena letak sarana pendidikan dari rumah nya terlalu jauh... sehingga pelajar sebagian malas untuk bersekolah karena sekolahannya dan jarak rumah nya berbeda jauh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-pendidikan-indonesiadi-aspek-geografis-291",
            "question": "Apa penyebab rendahnya pendidikan indonesiadi aspek geografis???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a<span>spek geografis: daerah penduduk yang terpencil, mungkin di daerah pedalaman, hutan, gunung, dll. ini membuat susahnya akses pendidikan untuk masuk ke sana ataupun susahnya penduduk tsb u/ mengakses pendidikan di daerah kecamatan (jauh).\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-dalam-aspek-geografiseko-837",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan dalam aspek geografis,ekonomi,sosial dan budaya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ekonomi : karena pendidikan yang rendah masyarakat kesulitan mendapatkan pekerjaan sehingga tidak ada dana untuk ememnuhi kebutuhan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Menambah buruk kualitas manusia/masyarakat<br>-menambah pengangguran<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "informasi-tentang-keadaan-atau-bentuk-pendidikan-dari-masa-praaks-996",
            "question": "Informasi tentang keadaan atau bentuk pendidikan dari masa Praaksara, Hindu-budha, dan Islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pra-aksara=manusia tinggal berpindah pindah(nomaden) , hidupnya bergantung pada alam.<br><strong>\u00a0bentuk pendidikan pada masa pra aksarra= manusia belajar pada alam</strong><br><strong>hindu-buddha= adanya lembaga semacam asrama yg hanya mengajari bidang keagamaan</strong><br><strong>Islam= berkembanngya pesantren islam<br>semoga bermanfaat..</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-sebaran-penduduk-yg-tdk-merata-341",
            "question": "Dampak sebaran\u00a0 penduduk yg tdk merata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kemacetan, warga yang di kota\" besar, susah mendapat pekerjaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}